**伊貝林的貝里昂**（**，**），為十二世紀[耶路撒冷王國](../Page/耶路撒冷王國.md "wikilink")[十字軍中重要的貴族](../Page/十字軍.md "wikilink")。他是伊貝林的貝里昂之子、雨果及鮑德溫之兄弟。由於父亦以貝里昂聞名，故其有時亦被稱為小貝里昂
(*Balian the Younger*) 。別名拉姆拉的貝里昂 (*Balian of Ramla*)
或[納布盧斯的貝里昂](../Page/納布盧斯.md "wikilink") (*Balian of
Nablus*)。

## 生平

1150年，贝里昂大哥雨果死後，伊貝林城由贝里昂的二哥鮑德溫继承，鮑德溫欲保持原爵位拉姆拉领主，因此将伊貝林城轉讓予貝里昂。1174年，貝里昂与鮑德溫支持[的黎波里的雷蒙三世](../Page/的黎波里的雷蒙三世.md "wikilink")
(*Raymond III of Tripoli*) 取代普蘭西的米爾斯 (*Miles of Plancy*)
為國王[鮑德溫四世](../Page/鮑德溫四世.md "wikilink")(*Baldwin
IV*)之攝政王。1177年，兄弟參與[蒙吉萨战役](../Page/蒙吉萨战役.md "wikilink") (*Battle
of Montgisard*)。同年，貝里昂與[阿馬里克一世](../Page/阿馬里克一世.md "wikilink")(*King
Amalric I*) 之遺孀瑪利亞康尼娜 (*Maria Comnena*)並繼承納布盧斯之爵位。

1183年，貝里昂兄弟支持雷蒙反對當時的攝政王，西比爾 (*Sibylla*)
之夫，呂濟尼昂的[吕西尼昂的盖伊](../Page/吕西尼昂的盖伊.md "wikilink")
(*Guy of Lusignan*)。同年，貝里昂出席了[鮑德溫五世](../Page/鮑德溫五世.md "wikilink")
(*Baldwin V*)
的加冕典禮，當時鮑德溫四世猶在世，此一加冕是為了阻止蓋伊為王而舉行的。1185年，鮑德溫四世去世，當時年僅八歲的鮑德溫五世正式即位，卻在隔年就死亡了。雷蒙本欲立[托倫的韓福瑞四世](../Page/托倫的韓福瑞四世.md "wikilink")
(*Humphrey IV of Toron*) 為王，但他拒絕並支持蓋伊。貝里昂勉強宣誓效忠
蓋伊，而其兄則因拒絕而被放逐至[安條克](../Page/安條克.md "wikilink")
(*Antioch*)。

貝里昂仍留在耶路撒冷王國，並由1187年[哈丁战役](../Page/哈丁战役.md "wikilink")(*Battle of
Hattin*) 的潰敗中生還。與王后西比爾 (*Queen Sibylla*) 及牧首希拉克略 (*Patriarch Heraclius*)
一同，他守禦耶路撒冷並在稍晚 (同年十月) 的投降中與[薩拉丁](../Page/薩拉丁.md "wikilink") (*Saladin*)
談判。伊貝林，納布盧斯，拉姆拉及貝里昂的所有其它領地在哈丁戰役後被薩拉丁佔領，但貝里昂及其家人得以逃至的黎波里。在蓋伊與蒙費拉的康拉德(*Conrad
de Montferrat*) 王權爭奪中，貝里昂 一開始支持蓋伊 ，但其後與瑪利亞密謀，以康拉德與耶路撒冷的伊莎貝拉 (*Isabella
of Jerusalem*，瑪利亞與阿馬里克一世的女兒) 的婚姻為條件，轉而支持康拉德。康拉德死後，伊莎貝拉嫁給香檳的亨利二世 (*Henry
II of Champagne*)
，貝里昂則為亨利的顧問，並在1192年，幫助[英國的](../Page/英國.md "wikilink")[理查一世](../Page/理查一世.md "wikilink")
(*Richard I of England*)
和薩拉丁協議停戰，終止[第三次十字軍東征](../Page/第三次十字軍東征.md "wikilink")
(*Third Crusade*) 。伊貝林仍在薩拉丁的控制之下，但理查將凱蒙特 (*Caymont*) 的統治權給予貝里昂做為補償。

1193年，貝里昂去世。其子伊貝林的約翰 (*John of Ibelin*) 為貝魯特男爵 (*Lord of
Beirut*)及耶路撒冷的治安官。

## 電影作品

2005年上映的《[-{zh-hans:天国王朝;zh-hk:天國驕雄;zh-tw:王者天下;}-](../Page/天国王朝.md "wikilink")》（Kingdom
of Heaven）是一部以貝里昂為主角的故事，但與歷史史實出入較大。

[Category:1193年逝世](../Category/1193年逝世.md "wikilink")
[Category:十字軍東征人物](../Category/十字軍東征人物.md "wikilink")